**2806. – Phelipaea muteli** Reut. (P. CAESIA Gris., non G. G.). – Plante de 5-25 cm, pubescente-glanduleuse ; tige en massue à la base, grêle, simple ou rameuse, à écailles peu nombreuses et petites (6-12 mm de long) ; fleurs longues de 15-22 mm, fortement penchées-courbées, sessiles, rapprochées en épis multiflores denses et courts, arrondis ou acuminés ; //calice à lobes courts, lancéolés en alêne, aussi longs que son tube ; corolle //d'un bleu violet pâle, à //lobes arrondis, densément pubescents ; //anthères glabres ou velues à la base ; stigmate blanchâtre ou jaunâtre.
Sur les légumineuses, les composées et les labiées, dans le Midi : Roussillon, Languedoc, Provence ; Corse. – Région méditerranéenne. = Avril-juin.